科興疫苗巴西測試有效率降低為50.38%

科興疫苗巴西測試有效率降低為50.38%

本地, 國際, 兩岸 發佈時間

13.01.2021 07:59 最後更新時間 13.01.2021 07:59

巴西公布中國科興生物在當地新型冠狀病毒疫苗的後期試驗結果完整數據，顯示疫苗有效性為50.38%，比之前宣布的78%低近30個百分點，僅僅達到世衛疫苗有效率50%的審批標準。 研究人員解釋，78%有效率的數字是考慮所有輕微至嚴重個案，但如果把1.3萬名無需醫療協助的「非常輕微」病例都計算在內，有效率應為50.38%。科興疫苗最大的副作用是局部疼痛、頭痛和疲倦，但沒有出現嚴重不良影響。 科興疫苗是香港採購的3款疫苗之一，在巴西、印尼和土耳其等地進行測試，其中在土耳其的有效率公布為91.25%，印尼則為65%。 科興疫苗

原文網址：

屌你老母真係

條graph仲精彩過black monday

有冇人信？

得返一半

事實係一半都冇
要做數做到過半
佢自己都明知先拖咁耐

安慰劑 係0 都叫有用
但安慰劑可能都有用過佢

上個月CCTVB吹到有70幾%

今個月得返50幾%

下個月仲可以剩返幾多%

副作用致死點算

同百年一遇大洪水一樣

防疫不可指望疫苗

一定要推

自己疫苗廢都算啦
班save hk 藍屍狗仲要屌鳩返巴西轉頭
笑撚到gap gap 聲